八千左右剪片ITX機

睇落幾好
但唔超頻既唔駛另外買散熱

有咩好唔好呀
全世界都係呢條LIST 有咩好問……

用asrock b450i

good list, 但你要剪片最好唔好用itx 箱， 熱過閪

ITX 箱貴板貴連火牛都貴
啲錢倒去換3900X好過
不過你唔識砌機巳經比人食住啦

次次有sff post 都一定有d撚屌出黎打擊人用itx
香港市場喎

剪片就上3700
Display card就買張ITX版仲好

1650 super本身發熱量唔高，你仲要加咗2把風扇，已經好足夠

202呢d閪機用過一次你就唔會想再用
八千蚊剪片仲要裝咁多野
你以後唔會再搞部機咪用202囉
以後想輕輕執一執位或者加隻STORAGE 就成部機重新拆過黎整

等b550出

換左條adata ram

ram落住16gb 放d錢去買靚少少ssd，遲下ram真係唔夠先再加，用唔用gigabyte就睇個人

剪片主要睇CPU

3D 先要用GPU

輕度打機用內顯就可以？

不用轉CPU

1 x AMD Ryzen™ 5 3600
價錢：$1,510

1 x Gigabyte B450 I AORUS PRO WIFI Mini-ITX
價錢：$899

1 x ADATA XPG GAMMIX D10 32GB (2 x 16GB) DDR4 3200 Mhz C16
價錢：$1,080

1 x WD Blue™ SN550 1TB M.2 PCIe NVMe 3.0 x4
價錢：$1,050

1 x Gigabyte GeForce® GTX 1650 SUPER™ OC 4GB GDDR6
價錢：$1,399

1 x SilverStone SFX Series SX500-G 500W Fully-Modular
價錢：$650

1 x Lian Li TU150 Aluminium Mini-ITX - Black
價錢：$899

1 x Noctua NH-U12S 120mm SSO2-Bearing CPU Cooler
價錢：$395

總計: $7,882

樓主話要慳位
tu150佔地面積同atx無咩分別

機箱可以轉silverstone rvz03

1650 super張張都差唔多，個箱裝到雙風扇卡就唔使特登揀itx卡

真心咩，3dmax preview 係食顯，render就full cpu ,model 食ram

Crucial Ballistix 32GB (2 x 16GB) DDR4-3200 (BL2K16G32C16U4B) (黑)

如果唔係無位放,用MATX好d囉！

借問聲Node 202有咩問題?
我都諗緊砌部202

1 x AMD Ryzen™ 5 3600
價錢：$1,510

1 x Gigabyte B450 I AORUS PRO WIFI Mini-ITX
價錢：$899

1 x ADATA XPG GAMMIX D10 32GB (2 x 16GB) DDR4 3200 Mhz C16
價錢：$1,080

1 x [砌機優惠]Kingston A2000 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$970

1 x Gigabyte GeForce® GTX 1650 SUPER™ WINDFORCE OC 4GB GDDR6
價錢：$1,499

1 x SilverStone SFX Series SX500-G 500W Fully-Modular
價錢：$650

1 x SilverStone RAVEN Series RVZ03-ARGB Mini-ITX
價錢：$788

1 x Thermalright AXP-90R AMD Full Copper CPU Cooler
價錢：$399

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $7,875

sn550同a2000 2隻m.2都係入門list選擇來 自由選擇了

用緊3600 itx箱
要買散熱先用得盡pbo 唔超頻

預左就無所謂了
記住一次砌好晒所有野
因為基本上幾乎無升級空間
一直用到落尾
自用最多煩到自己
每次想整野都要成部拆晒所有野出黎
樓主幫人砌 最後一定要成日幫人執手尾
用埋部機係無得打橫放
因為顯示卡通風口響底 一定要企身

睇software 有剪片software主要用gpu

剪完片做output/轉片長run時小心過熱, 其他no comment

PS, Office 25度冷氣房應該冇問題

有d gpu可以加快速度

silverstone sg13散熱幾好 不過睇下值唔值用佔地換

有咩itx case 窄過200mm

中低階既display卡, 買短卡換去第二部機或者賣都易少少.

細箱我諗RVZ03最穩陣
有少少空間既會唔會考慮用node 304?

ITX箱放唔放到塔散㗎

上到幾多？
btw 有冇換走啲散熱膏

剪片好心就俾足32GB啦 itx板得2條 slot咩唔夠再加你只會搞著樓主

C10 咪算
唔算大
又易拎

唔係打機落2666 diu 2*32GB/ 上3700x

B550 ITX唔會有咁平

ram都未跌曬，上住一條16先，加ram點都易過加ssd， 剪片冇快ssd咪又係慢

建議上ASUS STRIX B450-I
有兩條m.2 slot，有需要可以加多條

塊塊都有Wifi㗎啦
而且b450嘅itx其實差唔多
再加上又唔需要超頻
係asus特別啲有兩條m.2可以諗諗佢，不過貴啲

Sn550冇咁熱

要買散熱
原裝好嘈，而且itx散熱差 買左相對耐用d

都唔明點解咁多人推a2000
淨係220s 又平又好過佢

重不重視bios使用體驗先？

建議您上sfx牛 上atx牛冇位理線

你都要入bios xmp條ram的

唔係推 係你地成日用埋法奧飛馬D報價系統
執人地D LIST黎改 根本個個都一樣

asus>msi>giga

睇番price 佢928 一條
原來真係平啲
不過我會貴少少買220s 行到3xxx mb/s

樓主個node 202 我初初都想簡
最後冇簡因為見到個cougar qbx 正啲
可以擺3.5 同cd rom

買返大品牌好D
有部分品牌用白片代替正常flash 出售

我太on9 因為asrock 有fiber 出所以買左
(唔計asus, 佢貴兩舊）
樓主應該買msi 個塊
供電最好

transcend 220s 都唔叫大品牌？
好撚過adata 個條啦
用用下變左紫光出事

其實係要 因供電係好重要 你剪影片render 要用cpu
供電穩對cpu 重要
但其實又咁講 我覺得如果你超頻就睇者
無理由我買粒雞u 3300x 3600 仲要睇呢啲掛
所以冇為左要第日可能加apm 聽歌簡左asrock
但如果你冇需要 就應該係msi 個塊最性價比

呢隻有得用番atx 牛 唔使一定要sfx
仲有隻silverstone sfx 我覺得得三年保太on9
轉fsp dragger pro 650
5年保
但好似冇貨
得飛馬個網仲有

我有諗過買node 202
但因為個箱有啲貴
寧願平啲 但擺多啲錢係牛
所以買左qbx

我買transcend都唔買adata

不如慳啲上3700 啦講真

transcend 老實啲 同埋價位佢算性價比一流
落一級就sn550

adata呢個case明顯係自己玩緊自殺

正常 三星 Intel WD 東芝 Kingston 仲係穩陣選擇

上3700x 加定budgets

seasonic

silverstone 都7舊啦 比多舊多兩年保抵啲
一係就上sf 系
不過你又可能話貴

完全夠做

咁唔好上啦

3700x

1 x AMD Ryzen™ 7 3700X
價錢：$2,470

1 x MSI B450I GAMING PLUS AC Mini-ITX
價錢：$899

1 x ADATA XPG GAMMIX D10 32GB (2 x 16GB) DDR4 3200 Mhz C16
價錢：$1,080

1 x [砌機優惠]Kingston A2000 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$970

1 x [砌機優惠]Gigabyte GeForce® GTX 1650 SUPER™ OC 4GB GDDR6
價錢：$1,330

1 x Seasonic Focus SGX 500W 80 Plus Gold SFX-L Fully-Modular
價錢：$760

1 x SilverStone RAVEN Series RVZ03-ARGB Mini-ITX
價錢：$788

1 x Thermalright AXP-90R AMD Full Copper CPU Cooler
價錢：$399

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $8,776

除非你唔買windows 減個度一千

Corsair sf牛呢排真係。。。

你要埋window上3600算

WD

新ver 真係冇野既 再者7年保
所以我咪叫左樓主買 fsp 有隻 600w 5年保
不過我今日問 周圍都冇貨

你自己諗方法啦 唔好講到白
利申 冇錢用學生版

wd ok ge
sn750 算良心

nvme ssd wd都ok 佢玩hdd果邊玩到被user告

大專生好似有

其實我會上去網買條key 算
加埋office 好似都係五舊

由樓主自己選擇了

佢真心on9 red 版買nas 都用smr
基本上依家wd 除左紫係pmr 其他都唔係
我買hd
toshiba mg 系 三年server 版
wd 紫碟 仲係三年保pmr
一係就my book 拆碟用 8tb he 碟

不過唔知係咪老正 怕比人屌

可以剪到咩程度

不需要透露太多

壞過幾次 打上問保費串過馬撚
永不錄用

留意cooler高度限制

頂ram

1. Cryorig C7 G Full Copper Graphene Coated CPU Cooler
2. Thermalright AXP-90R AMD Full Copper CPU Cooler

本地代理入好少款

有本地代理肯入 己經算好了
有保養的

買大cooler配矮ram好過
利申c7cg苦主配gskill ram
早知買大手裹劍+lpx 好過

可以考慮 Crucial Ballistix 16GB (2 x 8GB) DDR4-3200 (BL2K8G32C16U4B）

ram可以去中央田買呢對🤪🤪🤪🤪

Crucial Ballistix 32GB (2 x 16GB) DDR4-3200 (BL2K16G32C16U4B) (黑)

呢對都高喎，要sport lt 先矮

Crucial Ballistix所有系列改晒名了

Ballistix
Ballistix RGB
Ballistix Max

node 202 唔用blower卡會積熱
如果你用非blower卡
就算你加2隻風扇做抽入,
d熱氣都只會經hdd位走, 谷左上去cpu果邊
如果你有2.5" hdd / ssd
d熱氣可以熱到你隻2.5"上70度
所以就算你打直企, 都唔可以就咁用直接佢個座
要再搵野zip返高, 等熱氣可以經果條窄到仆街ge縫走
利申:曾經受害者

d10 正常有不同ram die出現 但$$$可以負擔到

Crucial Ballistix 全部Micron e die

多謝指教
巴打你用邊張display card?

我諗住配張1660 Ti咋...唔會太熱掛

lpx 唔貴，差不多，信我用矮ram加大cooler喇
利申node202

過來人分享:
node 202 GPU果邊出風位係窄到仆街

如果你用埋個座, 基本上已經block晒個出風位
搞到入邊熱風不斷循環，同埋個機殼辣手到傻

雖然佢有位比你裝2隻12CM, 但都只會谷d熱氣上去
經hdd位果個窿仔走上去

我用緊2080turbo都覺熱，因為唔會開太大，實在太嘈
我見評測同open air都唔差太遠

我果陣1070ti同1070都用過
1070ti果陣用長卡, 基本上中晒伏,
點搞都熱氣循環, 張卡降頻降到行base clock
所以降左落去用1070短卡
好似下面張圖咁, 1隻入風1隻出風做換氣
咁樣就好好多，機箱摸上去都只係微暖，2.5" ssd只係50度左右
不過呢隻箱都係預你上渦輪卡

雖然blower卡本身熱
但至少唔會搞到其他part都熱
果陣我成日都驚隻mx500好快收皮
用open air 卡打機熱到隻mx500 上70度

學呢條友咁整個風道出黎，可以低10度

果然Node 202嘅風道好緊要
之前見過話Node 202 + NH-L9i
加條通風管可以低十幾度

我都係係頂裝2把40mm做抽出咋

A1 plus

包650w金牛

今晚開個新post插飛x

3200啦，btw 好似唔頂d10